\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Termodinâmica 1 (168009)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I.   A Estrutura lógica da termodinâmica clássica.
 \\
II.  Conceitos Básicos. 
 \\
III. A primeira lei da termodinâmica.
 \\
IV.  A segunda Lei da termodinâmica.
 \\
V.  Processos reversíveis e potenciais termodinâmicos.
 \\
VI.  Sistemas especiais.
 \\
VII. Aplicações a máquinas térmicas.
 \\

\textbf{Programa} \\
1. Introdução.
 \\
2. Primeira Lei da Termodinâmica. 
 \\
3. Propriedades Termodinâmicas .
 \\
4. Segunda Lei da Termodinâmica.
 \\
5. Análise de Energia.
 \\
6. Sistemas de Potência a Vapor.
 \\
7. Sistemas de Potência a Gás.
 \\
8. Sistemas de Refrigeração e Bombas de Calor
 \\
 9. Relações Termodinâmicas
 \\
10. Misturas de Gases Ideais e Psicrometria
 \\
 
\textbf{Bibliografia Básica} \\
- G. Van Wylen, R. Sonntag. Fundamentos da Termodinâmica Clássica, Edgar Blücher, 1995.
 \\
- Moran, M.J. and Shapiro, H.N. Princípios de Termodinâmica para Engenharia, LTC,  4a ed., 2002.
 \\
- Howell, J. , Buckius, R. Fundamentals of Engineering Thermodynamics, McGraw-Hill, 1987. 
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
ENM-168203 FENOMENOS DE TRANSPORTE 
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

